最好睇戰爭片

saving private -> 1917 -> ?

The Patriot

Hacksaw Ridge

有故事 但拍唔出戰爭既可怕 同震撼
一般般

Black hawk

戰狼1/2

fmj

呢度都會擺頭10
不過耶味重 靠畫面血腥同槍林彈雨取勝
睇完覺得戰爭真係好驚

雷霆

街戰巷戰表表姐 又係刺激度10足既片
都會擺頭10

咩戲

好難講點先叫最好睇喎
我自己極鍾意呢套

珍珠港啦

希拉利最後12日
頭十之作 側面睇希拉利

兩版都

尾數上頭10

鋼琴戰曲

垃圾

Blackhawk down

soundtrack好正我覺得好睇過有啲行嘅姊妹作flags of our fathers

都會擺頭10
唔知道點解有關日本既戰爭都會睇到人零拾震撼
日本人個種帝國軍主意識 搞到軍人個個cls咁

啲血多到傻，劇情on9，臨尾仲要擺到條友好似耶穌咁，最垃圾戰爭片

主要係睇delta點樣救豬隊友

最後大愛發作 都唔願意拾棄自已既信仰真係幾跨張
但比高分係因為呢套係真人真事 真實有呢種人

ching有d心得喎，有冇類似既介紹下
btw 建黨偉業一定係最好睇

其實係Stalingrad (1993)睇住一班士兵由戰意高昂去到得返求生意志，最後只係想快啲解脫

Generation War

真人真事寧願睇Dunkirk
冇CG，唔吹捧英雄，只有一班無名無性嘅人為生存而生存

中國影史上最飛機之作
擺倒數頭10

無架, 都係乜戰爭片都睇下
舊既好多都睇過 the deer hunterr, Platoon, 奇愛博士 乜7都睇

sor 咁要睇下先得
好多舊時睇過

The longest day

高達

Dunkirk 套戲太過chok
chok 時 分 秒
入面好多人都好chok 主角除外, 真係似返個新仔上戰場

劇黎
謝介紹 劇戰爭少睇

敵對邊緣

唔算行
戰爭場面好睇過呢套
只係有少少失手

感謝樓主亂噏

因為同Downfall入面一幕好似

中途島，睇住台航母Enterprise 點樣發圍
事後wiki seaech 番佢幾乎參與過太平洋戰爭所有大型戰役

The bridge is too far
Saving private Ryan
仲有套路記得名既係講二戰德國潛艇既舊片

我咁講係因為講太平洋戰爭嘅戲大多數都係由美軍角度出發，打拍得多有啲悶啫
同埋戰火旗蹟冇乜令我印象深刻嘅部分，相反硫磺島戰書好多場面我睇完咁多年印象都好深刻

Das Boot

貿易戰

American sniper

Zero dark thirty

投名狀

現代啟示錄
套戲精彩在唔係講戰爭 而係揭露戰爭既真相（人性點樣被扭曲）
次次睇關係西方聯軍點樣係中東／越戰濫殺平民既新聞 就覺呢套野好撚神

Black Hawk Down

雷霆救兵第一套覺得戰爭片咁正
之後U571，鋼琴戰曲又係另一種戰爭片

有冇人分享下好睇 荒野求生 絕地求生 生存片

Flag of our fathers

太極旗

Mid way都好睇

中文好似譯到叫咩碧血長天

The bridge is too far
跳傘
個人鐘意睇1,2戰多過後期

The Thin Red Line
仲有HBO Band of Brothers

戰狼300第一集
帝國驕雄

諗起一齣叫 桂河橋

永遠的零

風起了

幾鍾意日本人反思戰爭同極權主義點樣扭曲人性
但同時有好多人只想喺大時代下搵屬於佢地自己嘅小幸福

帝國海軍最勇敢嘅男人

Full metal Jacket

拍到成個劇組就死

記得細細個睇過套韓國片, 兩兄弟去打仗之後兩個分別去左唔同陣型
果套都幾好睇

'Grandpa, were you a hero in the war?’

‘No,’ I answered, ‘but I served in a company of heroes.‘

理大圍城

太極旗－生死兄弟

Band of bothers 無其他

Dunkirk
鋼鋸嶺
拆彈雄心
海豹神兵：英勇行動

留名

Full Metal Jacket
戰狼300

The Pianist 人生中起碼重睇超過十次以上

藝術片味道更重
爬過一堆山 成個廢墟係眼前自已一個走
搵到間屋有琴彈起來了 頭10

你點知呢套戲？

戰爭片都好多唔同種類
寫實/ 反戰/ 英雄主義/ 個人反思/ 水人參軍etc.

我都有睇過
屌

我好似係知咗佢首theme 先

復仇者

Top Gunner 2020

入戲院睇係極震撼
完全feel到the terror of war

建軍大業

d血delay?

巴打識貨

睇佢點輸比特朗普？

Darkest hour

真人真事同hell and back 一樣，神奇到假過大陸抗日神劇

依套好普通咋喎

有Tom Hanks嘅片

Dunkirk我覺得配樂出咗事over咗
出到戲院隻耳仔仲喺轟轟轟轟轟

全部都計
即係一個快樂的傳說，舒特拉的名單，第三集中營

中途島

明珠台好耐以前都播過啦
童年回憶黎

lm

唔該巴打

我好鍾意呢兩套，但唔知算唔算戰爭片

法國 1992拍嘅 奠邊府戰役, 導演係當年隨軍記者, 以河內美國記者角度及前線戰場士兵角度描寫, 成套戲異常冷靜, 戰爭場面唔見唔到任何一個越盟敵人(除咗ending), 成個現戰場環境,描寫, 戰鬥節奏, 視覺都非常寫實, 之後或之前冇喺任何一套戰爭電影有類似拍法, 直到路蘭套鄧寇克先有類似感覺

有套講二戰德軍潛艇

Das Boot (從海底出擊), 經典嚟

Apocalypse Now

Come and See

Incendies

綠帽港一般般

烙印戰士三部曲

忍到最後先放棄，掉低老婆同個女

最後武士

我都幾鐘意呢套
少有德軍角度二戰片
真係好feel到佢哋嗰種慘況

大把好睇過佢

呢套愛情片味太重

Schindler’s List 算唔算

算 藝術味仲好重

好似唔係, 有段係有艦扔水雷炸佢哋唔死, 佢哋將啲垃圾手排上水面扮被打沉

講好係現代定中古戰爭片先好喎

Fury, Jojo rabbit , 3 kings, jarhead, 希魔撞正殺人狂, 都唔差

睇珍珠港梗係睇 TORA!TORA!TORA!

一般好睇又反思既多數係1，2戰，越戰，伊拉克波斯灣戰

Crimson Tide 算唔算？雖然最後打唔成…

另外真係打仗嘅，有Clint Eastwood 導演嗰兩套 Flags of Our Fathers 同 Letters from Iwo Jima

分別用兩個國家嘅角度，睇同一場戰爭，以及戰爭前後同戰爭對軍人同佢哋家人嘅影響…

冇人睇過? 講二戰閃電戰入咗蘇聯 個要塞啲人唔知德軍推到入明斯克而係度求救 用間諜fake人進攻點知比人踢爆咗 最後德軍用大炸彈同火焰噴射器先攻入到
印象最深係德軍架mg34射想走嘅人 明明變屍牆都要踩上去走

enemy at the gate

殺戮戰場

U-571？

Braveheart 唔錯

full metal jacket

俄羅斯一年5, 6套依類型一線2戰片

依套垃圾

係Top Gun啊

巷戰

Jarhead好正
成場仗冇開過一槍
Jojo Rabbit唔算係戰爭片啦

戰爭片都可以有love triangle

好似俾英國政府出聲屌

係得依套好睇 新史太林格勒都麻麻地

Born on the 4th of July
Platoon
Apocalypse now

睇完哩三套應該冇人會想打仗

會員 #52939 地剷霸權
支那打手嚟，佢力推支那驚
(I/A) Eve Echoes 真正既星戰開波啦

infinity war ,end game

十個拆彈的少年算唔算？

Empire of the sun

Christian bale 最後唔認得自己父母，呆曬果幕

‘71算唔算？雖然個feel似玩僕匿匿多過打仗
喺敵對領地得返自己真係好撚恐怖

正想講呢套，以前係外國讀書讀歷史個呀sir播過，好深刻

jojo rabbit 演譯方法唔知算唔算係

We Were Soldiers

In Mel, we trust

Dunkirk做到親臨其境 小對白多角色 而且大多都係無名小卒 唔會集中吹奏邊個 亦唔會淨係識得砰砰鵬鵬 仲識得靜 但同時緊張 而且手法新穎 用多線敍事 唔會平鋪直敘 仲要成件事都忠於史實 其次就係1917 用一鏡到底同少量第一人稱視角創造代入感 好嘥心機 但效果有目共睹

真係睇左一次 成世都會記得 仲要真人真事
The list is life. All around its margins lies the gulf.

Do u have link for this movie. I am very interested, but couldnt find it online, even netflix. Platoon is another vietnam war movie I recommand.

雷霆救兵走唔甩啦掛

早幾年套Fury 唔錯，但唔算神作，唔夠深入

雖然變左愛情片，但偷襲位真係拍得幾好

經典

hurt locker 唔錯，有時唔一定要michael bay式爆爆爆先好睇

land of mine
雖然個故事背景係二戰後，但見到啲𡃁仔一個個畀地雷炸到渣都冇都好震撼

咁舒特拉名單一定有份

建國大業

仲要好夾硬，雖然拍得好，靚歌靚景靚人，但都係好夾硬嚟，仲要Danny 死埋 Rafe 又帽返Danny 搞到條女勁cheap

好想個歷史上面佢咩下場

Star war

如果唔講，個range 就好闊
賓虛大戰Dunkirk

Jarhead 好明顯係側面寫軍旅生活，我覺得唔似戰爭片

Freedom!!!!!!!

玩多元時間線玩到咁，好多導演都眼高手低，控制唔到失手奶野

雷霆救兵 前段已經屌打 登陸果段有血有肉！！

冇錯當年明珠台成日 D day就播

波蘭斯基

比你提醒，check下個導演作品，原來有套The Ghost Writer都囉到唔少獎，爭d遺留左，今晚就煲佢！

Enemy at the gate

雷霆救兵係我第一套睇嘅戰爭片，亦係我最鍾意同令我迷上戰爭片。基本上所有imdb高過7分嘅都睇晒

某幾個大嘅大陸電影老翻網都有得睇

波蘭斯基水準最高作品都係六七十年代

古代
Troy
300
Kingdom of Heaven

現代
Dunkirk
Enemy at the Gates
Saving Private Ryan
The Longest Day
Red Dawn

外星
Independence Day
War of the Worlds

Lone Survivor

我們的父輩

紫日

呢套好好睇，個結尾

屌你折完一個場又轉場
好彩軍官有良心
但軍車自爆真係頹

有無推？(唔好太過脫節)

離題 咪天師捉妖 魔鬼慳嬰 仲有幾套仲冷門

天國王朝

同埋 亂

戰爭結束後舒特拉回到了德國，並在那裏依靠猶太人救援組織的援助金度日。收到了自己戰時開銷的部分補償後，他和太太移居阿根廷，過起了農場主的生活。1958年破產後，舒特拉獨自回到德國嘗試經營了多個行業，但都沒有成功，因而不得不依靠自己在戰爭期間拯救的舒特拉猶太人救濟過活。1963年，以色列政府授予他國際義人稱號。1974年10月9日，奧斯卡·舒特拉在西德的希爾德斯海姆逝世。
BY WIKI

X2

早兩年芬蘭第三次重拍“無名英雄”亦都係上乘之作

水中刀, 唐人街

謝推薦！原來好幾套戲都無睇過

好大的一支槍，一直都無動力去睇！其實好唔好睇？

大作
空戰好真實

實尾島

They shall not grow old 呢套好有意義 好真實

睇到哭撚咗

連登好似好少人睇過Come and See 咁,基本上可以話係恐怖片嘅戰爭片

兵臨城下

好真實
笑咗

太長

同中國個個一樣

諗起支那抗日神劇
英勇的共產黨八路軍手撕鬼子

這套都一樣

這套幾好

LM

lone survivor

大路野唔講，坦克戰fury 拍得唔錯，拍到科幻片咁

Full mental jacket

黑澤明 ran

Lm
睇過一半only

同好
大家有冇多D現代D既戰爭

真實感唔錯, 但劇情去到最後好似暴走咁一部Sherman 打成隊人

會唔會好悶？
我睇過佢本小說 唔係太鍾意

十個拆彈的少年
1917

無錯 仲有永遠的零

近期Greyhound，Tom Hanks主演
成套戲雖然得一個半鐘頭，但以驅逐艦黎做主題個人覺得幾新穎 (以前海戰唔係航母就U-boat)

這套真係好一般

13 hours 呢啲算唔算...?

假到爆

中左狙擊槍包一包，行得走得

The Heart of Darkness ?

FMJ會比較講個System 點樣將一堆人變做殺人機器，去個體化同去人化，Apocalypse Now比較著重係戰爭點樣慢慢令人崩潰

美國狙擊手

係呀 讀書個陣被迫要睇

你讀literature ?

同二戰戰爭片冇得揮 唔知點解現代戰爭片個吸引力永遠唔夠二戰片黎

屌，呢套男人老狗翻睇都會流馬尿

Fury

其中一科

應該就冇咩其他科要讀heart of Darkness
不過佢好似係個theme 好似但故仔都幾唔同

香港譯太極旗飄揚

Backhawk down 同 Saving Private Ryan

中途島戰役

我唔係主修literature 不過被迫要讀
套戲有冇d 恐怖血腥畫面？ 好驚睇呢d

JSA 安全地帶

戰爭片實有啲嘅

有冇人睇過Fury好鐘意佢全程用坦克黎打杖

Come and See
最尾細路個樣變到勁老
睇到嚇撚死我

極不安

因為二戰後美國打嘅仗好少係justify到

二戰簡直係軍事競賽
武器太晒冷

個人最鍾意嘅現代戰爭片嗰種草木皆兵嘅感覺好撚剌激

呢套好難搵得返
netflix 又無

德國93年“史太林格勒”
youtube 有啦

德軍第六軍團滅亡史, 最後兩名主角相擁凍死喺雪地

Come and see

呢套拍到戰爭下人性去到絕境種cls
主角本身極正面左膠去到最後都痴咗線
好多位唔靠畫面但好震撼

近排套13hour其實都幾好睇

我覺得呢幕都好震撼
本來栗林打算撤退
突然皇軍播首兒童合唱團俾佢
意思你係國家安全同和平全靠硫磺島
到底係激勵士氣
定要軍人繼續白白送死？
栗林既忠誠到底係俾皇軍利用？係愚忠？定係為日本本土小朋友去送死？
簡單既鏡頭換黎深層次思考
好過tenet扭橋扭到傻要觀衆只係為了解劇情燒腦扮高深

描述18-19世紀戰爭黎講 呢部真係最好睇
打仗detail同效果做得幾好 線列槍斃 刺刀衝峰 騎兵收割

個演員爭啲比子彈打中

史實栗林真係比人杯先送佢去守硫磺島呢啲死位，佢有留學美國背景當時上唔到位
雖然冇拍得好明，但栗林演講果幕我覺得佢自己係唔太信自己講既野？
戰𣄃同硫磺島都有講呢種班士兵係咪比人利用既場境

你又唔話得佢假因為真人真事
但好似去咗平行時空咁

Cross of Iron 英雄血，暴力大師Sam Peckinpah 1977年作品，吳宇森動作場面D慢鏡頭都係學佢。
故事以二戰德軍為題材，下層打生打死，貴族出身的軍官只想領功獲鐵十字勳章。結局占士高賓啲條軍官出去打一路恥笑，配樂是描述年青人出外闖蕩的德國童謠"Hänschen klein"。

Full metal jacket

要睇蘇聯60年代版嘅戰爭與和平

WWIII 2020

魔法戰爭

Micheal Bay 垃圾
幾件大使館實Q開外掛, 一貫將敵人描寫成全部都係弱智
中途 Micheal Bay 仲要hard sell 自己有股份嘅 SAI GRY 步槍

Tears of the sun

奇連伊士活90歲都仲有心有力, 前年重可以自編自導自演套 “毒行俠”

被一衆嘅軍事迷恥笑嘅海豹部隊,不過又全盛時期嘅意大利妹莫妮卡

呢個都係我對呢套加分既原因
拍戰爭片已經辛苦
仲要一開二從唔同國家唔同文化去睇同一場戰爭
最後跑出既竟然係講日本嗰套

莫妮卡

估唔到佢重會出山拍
好鐘意睇佢導既戲
機長果套明明好簡單嘅故事都比佢導到好入肉好有深度
李安拍腰心腰肺位己經好勁，eastwood 係李安再加強版
重要撐trump

古代戰爭都好多套 但一般無現代戰爭個種震撼
所以睇古代戰爭一般都係focus 係服裝，1on1 挑機

好多好似聖女貞德、亞瑟王、亞歷山大，netfilx 套the kings，帝國驕雄、黑澤明亂、赤壁都算、賓墟、仲有一堆up唔出名既古羅馬戰爭

1917睇左1/3就悶到訓著咁滯

第3套正，不過睇時無當佢係戰爭片
靜係睇女腳一步一步搵出老婆背後個經歷
結局雖然但都估到少少

個人喜好
我覺得一氣呵成到最後主角係大草園跑個下
真係雞皮四起 好震撼到我

呢套都正

個陣睇到個封面以為恐怖片
大家咁讚好 要睇睇

打杖個耐畢佬個頭髮都係all back 到
好撚型

我純粹覺得佢個節奏太慢，同埋好多位都太靜

我個人感受睇個陣好快入到戲
屌一幕一驚心 肥細路比人吉左野個樣紅變白
個心都嘆息左一下

Btw 節奏慢無計啦 一鏡到底 要一步一步跟住走

經典
stalingrad

要睇埋俄國大導塔可夫斯基名作嘅 “伊凡的童年”, 威尼斯金獅獎, 講二戰期間一名俄國少年的戰爭經曆, 極富詩意的構圖同影片節奏, 經常被後世電影“致敬”

呢套永遠第一

Act of Valor
We were soldier
Battle of Long Tan

現代啟示錄
呢套一定第一，從主角出發，跟住條河，講戰爭係幾咁無謂同痴線。

如果唔嚴格既話想講zero dark thirty... 呢套夠膽全黑咁拍，當時睇係勁緊張。

仲有Munich, 都好正

第三套好似涉及條女被人老強？一直想睇但唔敢睇，太慘

禁錮折磨
不過套野唔算恐怖既, 節奏都算慢

不過女腳搵老婆身世時發掘好多係中東地區戰亂 宗教各種既沖突

其實都可以話係恐怖片嘅

Tarkovsky 又唔同好多，佢會比較精神或者靈性上嘅層面多好多，而我見一個幾好嘅講法係Come and See基本上係一套好憤怒嘅戲

Come and see 好恐怖

呢套focus 唔係戰爭場面或者士兵，而係戰爭對人民或者對一個家庭會帶黎嘅悲劇

講最佳戰爭片，呢套真係不二之選

唔係話另外嗰啲差，只係呢套太完美

俄羅斯 米哈爾科夫嘅“毒太陽”亦都係同類影片, 雖然唔係講戰爭時期 (蘇聯大整肅) , 動盪年代, 政治環境突變, 對家族, 人性催殘.

呢類型史詩戲, 可以睇埋譚孝賢嘅“悲情城市”, 希臘,安哲羅普洛斯嘅“流浪藝人”

呢條list 有唔少我覺得真係好麻麻。。。

計古代戰爭，braveheart好過Troy / kingdom of heaven ，仲有ben hur （舊版）應該有位啦

現代
Enemy at the gates 同另外嗰幾套比差少少喎（the pianist起碼都要入圍）

外星
War of the worlds 唔算戰爭啦，只係單方面虐殺
Independence Day而家睇翻只係普通商業片（仲有第二集慘不忍睹要減埋第一集分）

Come and see真係好powerful
不過Classic嚟講，首選我都係揀The Human Condition
佢將亂世之中，生之為人嘅苦難鉅世無遺寫咗出嚟

外星咁我不如睇Star Wars

史匹堡有駕馭大場面能力, 講故仔亦佳, 可惜後面流於荷李活套路, 人性描寫流於表面, 將德軍描寫成一堆弱智人仕

同期嘅“狂林戰曲”就真係滄海遺珠

真心無睇過介紹下

個人對 軍天壯志 幾深刻
不過係大美國風格

基本上係講一個二戰時期白羅斯農村少年諗住英雄主義好威咁去參加游擊隊，結果比人留低，咁岩又遇到德軍入侵屠村，成套戲係用左好強烈嘅電影語言黎製造不安感
睇個trailer 你就明

呢套我印象係燃燒彈同直昇機
仲有洗直昇機嗰下威出黎

你應該記錯

撈亂咗?

英雄㙇

13Hours:the secret soldiers of Benghazi

西戰無戰線

細個成日睇太陽帝國
唔知係重播定係老竇老母錄俾我睇

Diu, Red Dawn was garbage man

Empire of the Sun 一開頭個鏡頭由黃埔江棺木pan去教堂班靚仔唱聖詩都係一流。

解碼遊戲、黑皮書、the great raid、 delifance 、 舊蜘蛛俠套brothers、 奧大利亞、無境之獸、Joyeux Noel、Waltz with bashi都可以睇下

其中解碼遊戲都可以入top10, 無境之獸都幾好睇，小朋友咁細個train 到殺人機械

做乜9
我覺得好睇share 出嚟要你批准？